В решении применены два шаблона проектирования: "Фасад" и "Декоратор".

Шаблон "Фасад" (класс PaymentTerminal) используется для сокрытия деталей реализации механизмов оплаты и работы бонусной системы.

Шаблон "Декоратор" (интерфейс Payment, класс BasePayment и классы-декораторы PaymentByCard, PaymentByCash и PaymentWithBonuses) позволяет гибко конфигурировать систему в зависимости от заданных условий: тип оплаты заказа (наличные или карта), использование бонусной системы. Шаблон реализован с небольшим отступлением от классической схемы: не создавался абстрактный класс декоратора, от которого бы должны были наследоваться другие классы-декораторы.

Округление бонусов осуществляется в меньшую сторону до целого числа.

Алгоритм проверки достаточности средств у клиента в классе BasePayment учитывает возможный бонусный баланс клиента: когда сумма доступных средств и бонусов равна стоимости заказа. Также заказ может быть полностью оплачен бонусами при достаточном количестве на балансе клиента.

Пример вывода:
```
Клиент 1
Сумма заказа: 1500 руб.
Использование бонусной системы: да
Способ оплаты: карта
Списано 0 бонусов
Начислено 75 бонусов
Оплачено: 1500 руб.

Сумма заказа: 1000 руб.
Использование бонусной системы: да
Способ оплаты: карта
Списано 75 бонусов
Начислено 46 бонусов
Оплачено: 925 руб.

Сумма заказа: 1500 руб.
Использование бонусной системы: да
Способ оплаты: карта
Недостаточно средств для оплаты выбранным способом

Клиент 2
Сумма заказа: 800 руб.
Использование бонусной системы: да
Способ оплаты: наличные
Списано 0 бонусов
Начислено 40 бонусов
Депозит: 1000 руб.
Оплачено: 800 руб.
Ваша сдача: 200 руб.

Сумма заказа: 700 руб.
Использование бонусной системы: да
Способ оплаты: наличные
Списано 40 бонусов
Начислено 33 бонусов
Депозит: 660 руб.
Оплачено: 660 руб.
Ваша сдача: 0 руб.


Клиент 3
Сумма заказа: 800 руб.
Использование бонусной системы: нет
Способ оплаты: наличные
Депозит: 1000 руб.
Оплачено: 800 руб.
Ваша сдача: 200 руб.
```